## 1 Список акторов:
Всего есть три действующих лица: гость, пользователь и администратор

**Гостю** доступны следующие действия: 
 - вход
 - регистрация
 
**Пользователю** доступны следующие действия: 
 - заполнение анкеты пользователя
 - заполнение анкеты группы
 - просмотр других анкет
 - доступ к чату
 
**Администратору** доступны следующие действия:
 - проверка учетных записей
 - блокирование учетных записей
 - просмотр других анкет
 - доступ к чату
 
## 2 Диаграмма прецедентов использования
![диаграмма прецедентов использования](Images/usecase-diagram.svg)

## 3 Спецификация прецедентов использования

| Прецедент использования | Регистрация пользователя |
| :---: | :---: |
| Краткое описание | Позволяет гостю создать учетную запись |
| Действующие лица | Гость |
| Предусловия | - |
| Основной поток | Пользователь заполняет регистрационную форму и отправляет заявку на регистрацию |
| Альтернативные потоки | В регистрационной форме обнаружены ошибки, пользователю предлагается повторно заполнить форму |
| Постусловия | Если форма была заполнена удачно, в системе создаётся новая учётная запись, иначе ничего не происходит |

| Прецедент использования | Авторизация пользователя |
| :---: | :---: |
| Краткое описание | Позволяет гостю войти в учетную запись |
| Действующие лица | Гость |
| Предусловия | - |
| Основной поток | Пользователь заполняет форму входа и заходит в систему |
| Альтернативные потоки | В форме входа обнаружены ошибки, пользователю предлагается повторить вход |
| Постусловия | Если форма была заполнена удачно, гость входит в систему как пользователь |

| Прецедент использования | Заполнение анкеты пользователя |
| :---: | :---: |
| Краткое описание | Позволяет пользователю создать анкету игрока или мастера |
| Действующие лица | Пользователь |
| Предусловия | - |
| Основной поток | Пользователь заполняет данные анкеты (кто он и с кого он ищет), или редактирует уже существующие и подтверждает заполнение |
| Альтернативные потоки | - |
| Постусловия | - |

| Прецедент использования | Заполнение анкеты группы |
| :---: | :---: |
| Краткое описание | Позволяет пользователю создать анкету группы |
| Действующие лица | Пользователь |
| Предусловия | Если происходит совпадение (match), и пользователь подтвердил своё желание вступить в группу, появляется возможность добавить его в анкету группы |
| Основной поток | Пользователь вносит в анкету группы ссылки на анкеты участников и пишет, кого группа ищет |
| Альтернативные потоки | - |
| Постусловия | В системе появится анкета пользователя |

| Прецедент использования | Просмотр анкет пользователей |
| :---: | :---: |
| Краткое описание | Позволяет пользователю просматривать анкеты групп или других пользователей |
| Действующие лица | Пользователь, администратор |
| Предусловия | - |
| Основной поток | Пользователь нажимает на интересующую его анкету для получения подробной информации |
| Альтернативные потоки | - |
| Постусловия | - |

| Прецедент использования | Доступ к чату |
| :---: | :---: |
| Краткое описание | Позволяет пользователям общаться во встроенном чате |
| Действующие лица | Пользователь, администратор |
| Предусловия | Если происходит совпадение (match), появляется возможность начать переписку с пользователем, с которым произошёл match |
| Основной поток | Пользователь нажимает на кнопку чата для того, чтобы начать переписку |
| Альтернативные потоки | - |
| Постусловия | - |

| Прецедент использования | Проверка учетных записей |
| :---: | :---: |
| Краткое описание | Позволяет администратору проверить данные и активность пользователя |
| Действующие лица | Администратор |
| Предусловия | На пользователя поступали жалобы |
| Основной поток | Администратор просматривает данные пользователя |
| Альтернативные потоки | - |
| Постусловия | - |

| Прецедент использования | Блокирование учетных записей |
| :---: | :---: |
| Краткое описание | Позволяет администратору блокировать учётную запись пользователя |
| Действующие лица | Администратор |
| Предусловия | Пользователь нарушил условия использования приложения |
| Основной поток | Администратор пишет причину блокировки и нажимает на кнопку заблокировать |
| Альтернативные потоки | - |
| Постусловия | Пользователь теряет возможность заходить в систему на определённый срок, или навсегда |